【打到變植物人】獨家現場片 兇手輕判 受害者家屬喊不公

你就打到人下半生躺在床上，就如醫生所說比死更慘，你只判二十二個月。」阿桐的父親去年因為泊車問題，被一名貨車司機毆打變成植物人，被告早前只被判監二十二個月，阿桐覺得判刑實在太輕，未能反映事件的嚴重性。

去年十月十八日，阿桐父親關德華（64歲），於旺角弼街泊車，遭前方貨車司機馬海權（39歲）指摘泊得太貼，阻礙他上貨。雙方為此爭吵，其後貨車司機出拳襲擊關，昏迷地上後仍繼續打。

對於當日情況，阿桐仍歷歷在目，「突然樓下有一名女士，衝上來說：『關小姐，關先生被人打，關先生被人打呀，你快些下去看看。」阿桐跟母親趕到落樓，父親已被人打至奄奄一息，「當時我抱著父親，他已經沒有反應，雙眼反白，之後更開始嘔血。」

目擊的街坊向阿桐表示，兩人是因為泊車問題爭執，貨車司機更發狂似的毆打其父親，「是被告先動手，我父親只是用手擋架，之後被告仍繼續打，然後父親暈在地上，完全失去意識，他仍然打我父親。被告的同事已拉著他，但他仍照打，還要打頭部，所以父親的頭骨全碎了。」

而阿桐向本刊提供了一段短片，顯示當日事發後，她與母親趕抵現場，母親不斷追問被告為何要打人，而被告全程聲大夾惡，更誣蔑是受害人先打他。

父親入院至今一直昏迷，現於廣華醫院留醫，「他九成會是植物人，基本上九成已肯定，就算他一成機會醒過來，他也會嚴重傷殘，會盲，會聽不到。因為他這邊腦部被嚴重擊打。其實(他的情況)是很慘，醫生甚至說比死更慘。」

【打到變植物人】受害人女兒：直頭想殺人啦
( )

上月中，被告在區域法院被判傷人罪成，並不是較嚴重的蓄意傷人罪，被判入獄二十二個月，阿桐一家都覺得判刑太輕，對她父親不公平，「是沒可能，二十二個月，令他人下半生這樣子，很不公平，很不公平。」

他們亦覺得，被告對事件亦沒有悔意，「他（被告）聽判決那刻還笑的，很輕鬆地笑，我覺得他完全沒反省的想法。只判二十二個月，坐完二十二個月出來，他就沒事了，但我父親就繼續躺在床上，以後就這樣躺在床上。」

下 咁樣直頭謀殺啦下嘛

有冇人知道之前奶糖羹打死人要坐幾耐

香港司法真係一個笑話

被告在區域法院被判傷人罪成，並不是較嚴重的蓄意傷人罪

意圖謀殺啦

貨車撚以為上落貨大撚曬

企圖謀殺都判咁細

判刑事撚旦旦

人地暈左就停手啦

09 年既新聞? 不過好恐怖

上訴啦

我覺得廢老抵死
有揸過車都知阻到人
人地都會客氣同你講可唔可以前少少
其實佢泊前少少 咪唔洗比人打

見到死者個女個樣
連登仔就會好激動

要判死刑！

首先我唔係想合理化個貨車司機個行為
佢絕對係罪有應得

不過其實個司機並唔係佢屋企人講到咁無辜
係自己衝落車講嘢得罪人在先
個貨車佬本身上緊貨,都讓佢架車走先
但係佢仲落車屌鳩個貨車佬阻到佢

利申
當時喺附近返工返咗幾個月,見過個貨車佬好多次
如果平時佢上貨阻到人
你同佢講聲,佢都會100%即刻讓

痴線

要求上訴

留名睇貨車佬講法 唔跟咁貼住

果單死左人

我再講多個我親眼見既
有次係西貢勝記果邊食飯
啲車泊到出公廁
等車位 有架貨車等緊貨車位
跟住有架寶馬隊左落貨車位
貨車司機都好客氣咁同佢講
阿師兄 而個貨車位黎
寶馬：咁又點
貨車佬：而個位比人落貨用
寶馬：死撚開啦咕哩

貨車佬即刻閘住佢 用擴音報警
之後寶馬想走都走唔到
兩個企到好埋 差啲打
但佢兩個跟車一落車 寶馬佬又縮沙
之後警察黎到 抄哂成個場啲牌
我諗無40都有30架車係到

唔知告謀殺定誤殺呢？

係香港 仲信司法制度?
政治犯就重判 殺人放火輕判

痴線 22個月
貨車司機正一垃圾